<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>QUID [Connecten Empresa i Cultura]</title>
    <description>Quid és diàleg, és a dir, una relació en què l’emissor i el receptor intercanvien missatges alternativament. Quid és benefici mutu, una estratègia que té com a objectiu que totes les parts surtin beneficiades. Quid és compromís, és a dir, una paraula donada, un benefici acceptat per a la millora.
</description>
    <link>https://www.quid.cat/</link>
    <atom:link href="https://www.quid.cat/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 09:33:16 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 09:33:16 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>ArGO!nautes: Busquem el suport d’empreses i institucions</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="ArGO!nautes: Busquem el suport d’empreses i institucions" src="/assets/images/argonautes-busquem-el-suport-d-empreses-i-institucions-w525.jpg" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ArGO!nautes&lt;/strong&gt; és un programa d’ajuts a les sortides escolars als espais patrimonials catalans que s’inicia amb una primera fase pilot, adreçada exclusivament als centres educatius públics situats en entorns socials i econòmics desafavorits perquè puguin accedir als museus, monuments i jaciments de la Generalitat de Catalunya. La voluntat és que aviat el programa es pugui estendre a altres escoles, a altres equipaments patrimonials catalans i que es puguin cobrir també altres despeses, com ara les dietes o les activitats. L’objectiu final és apropar el patrimoni cultural a tots els nens i nenes de Catalunya.
El programa &lt;strong&gt;ArGO!nautes&lt;/strong&gt; està impulsat per l’Agència Catalana del Patrimoni Cultural del Departament de Cultura i compta amb l’ajut d’entitats i empreses que també creuen en aquesta iniciativa i aposten per l’educació de les noves generacions. La seva implicació i les seves aportacions són les que ajuden a fer-lo possible. Moltes gràcies a totes elles.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/formulari-suport-argonautes/&quot;&gt;[dóna suport]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;dóna-suport&quot;&gt;Dóna suport&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’Agència Catalana del Patrimoni Cultural del Departament de Cultura busca el suport d’empreses i institucions amb l’objectiu d’ampliar els beneficis i els serveis als centres educatius públics situats en entorns socials i econòmics desafavorits, considerats de màxima complexitat pel Departament d’Ensenyament de la Generalitat de Catalunya.-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El repte és que molts més centres i alumnes es beneficiïn del programa. Per això s’ha obert &lt;strong&gt;un programa de suport en el qual les empreses que hi participin es veuran beneficiades gràcies a les contraprestacions que s’han desenvolupat amb aquest objectiu&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/formulari-suport-argonautes/&quot;&gt;[dóna suport]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/actualitat/2017/02/01/argonautes-busquem-el-suport-d-empreses-i-institucions.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/actualitat/2017/02/01/argonautes-busquem-el-suport-d-empreses-i-institucions.html</guid>
        
        
        <category>actualitat</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El patrimoni català, més a prop gràcies a ArGO!nautes</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="El patrimoni català, més a prop gràcies a ArGO!nautes" src="/assets/images/el-patrimoni-catala-mes-a-prop-gracies-a-argonautes-w525.jpg" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ArGO!nautes és un programa d’ajuts per a sortides culturals al patrimoni cultural català&lt;/strong&gt; que es va presentar el passat 18 de gener 2017. Quid ha treballat com a intermediaris comercials entre l’agència Catalana del Patrimoni Cultural i les diferents empreses del món del transport -Renfe, Ferrocarrils de la Generalitat de Catalunya, TRAM i Moventis- per buscar aliances entre els dos sectors per aconseguir la gratuïtat del transport. Fruit d’aquest treball, el passat 18 de gener 2017, es va  signar públicament un conveni entre aquestes empreses i l’agència. &lt;strong&gt;El conveni preveu cobrir les despeses de transport a museus, monuments i jaciments de 422 centres educatius catalans situats en entorns socials i econòmics desafavorits&lt;/strong&gt;. Una acció oberta a 225.000 alumnes que potencialment es poden beneficiar, donant-los l’oportunitat d’estar en contacte amb el patrimoni cultural català. Que, com ha dit el conseller Vila; “Al departament de cultura, és tan important garantir polítiques culturals potents, estimulants i interessants com garantir l’accés de tots els ciutadans a la cultura”. &lt;strong&gt;La intenció és que en el futur es puguin atendre altres despeses com la manutenció o les activitats&lt;/strong&gt;. Ara per ara, l’entrada als diferents equipaments patrimonials de la Generalitat és gratuïta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un conveni com aquest té molts beneficiaris, per una banda els alumnes que tindran accés als museus, jaciments i espais patrimonials de Catalunya, per una altra els educadors, perquè tindran una eina fonamental per contribuir en el desenvolupament dels nens i nenes, i també serà beneficiós pels espais de patrimoni cultural català, perquè els grups escolars són una part fonamental dels seus públics (representen un 17-18% del conjunt dels visitants dels museus, monuments i jaciments de la Generalitat).És doncs &lt;strong&gt;un exemple d’èxit de col·laboració entre empresa i cultura, entre sector privat i sector públic un conveni win-win on hi surten beneficiats empresa, equipaments culturals i sobretot el alumnes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les escoles públiques classificades com de complexitat màxima pel Departament d’Ensenyament durant el curs 2016-2017 poden sol·licitar aquests ajuts a través de la web &lt;a href=&quot;http://culturaeducacio.gencat.cat/argonautes&quot;&gt;http://culturaeducacio.gencat.cat/argonautes&lt;/a&gt;, on trobaran les bases del programa i els formularis de sol·licitud.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/actualitat/2017/01/26/el-patrimoni-catala-mes-a-prop-gracies-a-argonautes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/actualitat/2017/01/26/el-patrimoni-catala-mes-a-prop-gracies-a-argonautes.html</guid>
        
        
        <category>actualitat</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'Àgora d'I+D de cultura i empresa de Quid</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="L'Àgora d'I+D de cultura i empresa de Quid" src="/assets/images/agora-d-i-mes-d-de-cultura-i-empresa-de-quid.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;Neix l’Ágora d’I+D de cultura, &lt;em&gt;un espai per donar solucions a les problemàtiques empresarials a partir d’accions socialment responsables&lt;/em&gt;. Un laboratori destinat a la creativitat i a la innovació per ampliar idees i per créixer com a grup amb el desenvolupament d’accions conjuntes. Es concebut com un laboratori de producció, investigació i difusió de projectes culturals que explora les formes d’experimentació, d’aprenentatge i col·laboració que han sorgit de les xarxes digitals i a les escoles de negoci.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;els-seus-objectius-són&quot;&gt;Els seus objectius són:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Habilitar una plataforma oberta que convidi i permeti als socis configurar, alterar i modificar els processos de recerca i empresa ens els àmbits de comunicació, màrqueting, RSC i RRHH.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Sostenir una comunitat activa de socis a través del desenvolupament de projectes col·laboratius.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Oferir diferents formes de participació que permetin la col·laboració de persones amb diferents perfils (artístic, científic, tècnic), nivells d’especialització (experts i principiants) i amb empreses.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Donar supor a la xarxa cultural del país a nivell patrimonial però també institucional. Fent emfàsi en les tasques de Investigació, preservació i difusió.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;serveis-club-Àgora-id-cultura-i-empresa&quot;&gt;Serveis Club Àgora I+D cultura i empresa&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Un espai permanent d’informació, escolta i trobada atès per mediadors culturals i empresarials que expliquen la naturalesa del projectei posen en contacte persones amb persones, a persones amb projectes, a projectes amb projectes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Convocatòries obertes per a la presentació de propostes i la participació en el desenvolupament col·laboratiu de projectes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Un programa d’activitats compost per tallers de producció i de formació, seminaris i debats, reunions de diferents grups de treball, mostres de projectes, conferències i altres esdeveniments com concerts i performances.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Una atmosfera de treball pensada especialment per a la trobada, la cooperació i l’intercanvi, de coneixement i espai de cultura de nous projectes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Programa d’exclusivitat en l’accés i la utilització d’espais culturals i patrimonials així com la possibilitat de crear activitats i/o  continguts adhoc per cobrir les necessitats dels associats&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Programa de creació de continguts i d’activitats “adhoc” per a donar suport  i ajuda així com generar inèrcies a l’hora de generar marca, potenciar els canals de marketing i comunicació i aportar valor en polítiques de RRHH.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un club per a directius i empreses que vulguin formar part d’una iniciativa per construir un espai de trobada on iniciar consolidar vincles de cofiança entre els sectors cultural i empresarial per així poder crear les condicions necessàries per tal que els projectes culturals i empreses treballin en benefici muntu.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2017/01/17/Agora-d-I-D-de-cultura-i-empresa-de-Quid.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2017/01/17/Agora-d-I-D-de-cultura-i-empresa-de-Quid.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Quatre raons per incorporar l'art al teu local comercial</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Quatre raons per incorporar l'art al teu local comercial" src="/assets/images/quatre-raons-per-incorporar-lart-al-teu-local-comercial.jpg" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;Utilitzar l’art en un espai comercial et permet en primer lloc relacionar els valors del teu local amb la sensibilitat de la cultura  amb l’exclusivitat; En segon lloc vincular món empresarial amb el sector cultural i la creació contemporània, creant un valor afegit a la teva empresa. En tercer lloc crear espais únics i exclusius en les teves instal·lacions per a potenciar la creació de nous públics i en quart i últim lloc crear nous canals i continguts de comunicació i publicitat per a augmentar l’afluència i diversitat de públic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’art et permet decorar de forma exclusiva amb obres d’art contemporani per tal de crear espais amb caràcter, únics i exclusius ja que tens la possibilitat de disposar de peces úniques per tal de satisfer la màxima exigència estètica, creant així la possibilitat de donar un canvi estètic (fins i tot temporal i canviar-ho de forma periòdica) al local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva incorporar l’art mitjançant la inclusió d’obres d’art emergent al teu espai comercial o les teves oficines et permet donar un gir a la imatge de la teva empresa. Aconseguint així  incorporar nous beneficies i usos a l’empresa. Una magnífica oportunitat per a l’empresa per  vincular-se a un projecte innovador i creatiu que et permet augmentar la visibilitat de la teva marca, fent-la partícip de les estratègies de màrqueting i comunicació on l’art i la cultura esdevenen eines per connectar de forma directa i no intrusiva amb el teu públic.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2017/01/10/quatre-raons-per-incorporar-lart-al-teu-local-comercial.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2017/01/10/quatre-raons-per-incorporar-lart-al-teu-local-comercial.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Beneficis i usos d’unir cultura i empresa</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Beneficis i usos d’unir cultura i empresa" src="/assets/images/Beneficis-i-usos-dunir-cultura-i-empresa.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quid és un projecte per millorar la comunicació i la imatge de l’empresa&lt;/strong&gt; que centrat en el màrqueting social  corporatiu vinculat a la cultura aporta amplis beneficis i per aquells que ho apliquen ja que una acció cultural aplicada al món empresarial aporta una efectivitat més alta a les campanyes de comunicació, un estalvi de recursos i una millora del posicionament de l’empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ajudem els nostres clients a posar en valor les seves accions de comunicació i polítiques de Responsabilitat Social Corporativa&lt;/strong&gt;. Aquestes són algunes de les característiques conceptuals de les iniciatives que desenvolupem:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Visibilitat i impacte social i mediàtic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Els materials i logística implicats requereixen pressupostos molt raonables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Es tracta d’experiències culturals inèdites que estan d’acord amb els nous paradigmes de participació ciutadana i els avenços tecnològics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Els beneficiaris de les accions són alhora els principals actors en la construcció del fet cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Són propostes dissenyades pensant en la construcció de xarxes de ciutats i territoris ja que és la forma més i eficaç de crear veritables transformacions socials.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Accions  flexibles i adaptables a qualsevol tipus de temàtiques i contextos. És adaptat i implementat segons les característiques i les necessitats de l’empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	Et donen eines per conèixer-se i conèixer el món, com a punt de partida per a millorar qualsevol entorn. Generant així autoestima social i processos de desenvolupament social, cultural  i econòmic sostenibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•	La visibilitat de les accions està acompanyada del desenvolupament de valors universals. Aquesta combinació és objecte de l’interès de les entitats privades de manera que resulten ideals per a enfortir la col•laboració publicoprivada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per aconseguir-ho busquem aliances estratègiques i acords amb mitjans i institucions per arribar als públics objectius més idonis al’hora que desenvolupem un conjunt d’accions orientades a fomentar la creativitat i la innovació per a l’empresa accions que permeten el creixement de l’empresa.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2017/01/02/Beneficis-i-usos-dunir-cultura-i-empresa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2017/01/02/Beneficis-i-usos-dunir-cultura-i-empresa.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Es presenta el programa Quid, una iniciativa que pretén connectar empresa i cultura per a millorar la comunicació i la imatge de l’empresa</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Es presenta el programa Quid, una iniciativa que pretén connectar empresa i cultura per a millorar la comunicació i la imatge de l’empresa" src="/assets/images/01-quid-connectar-empresa-i-cultura-millorar-comunicacio-i-imatge-empresa-w525.jpg" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el marc del convent de Sant Agustí el passat divendres 16 de desembre presentàvem Quid un projecte liderat per un grup de professionals de la comunicació i el disseny, la gestió cultural&lt;/strong&gt; i les noves tecnologies que el destí ha unit durant els últims tres anys per a treballar en diversos projectes. Fruit d’aquesta col·laboració i de veure la necessitat i la dificultat que tenen les empreses per guanyar notorietat i visibilitat alhora que prestigi, neix Quid un programa basat en la nostra experiència professional que pretén connectar empresa i cultura per a millorar la comunicació i la imatge de l’empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pep Marés presentava Quid explicant els tres eixos que defineixen el programa: Diàleg, benefici mutu i compromís&lt;/strong&gt;.  Quid és diàleg, és a dir, una relació en què l’emissor i el receptor intercanvien missatges alternativament. Quid és benefici mutu, una estratègia que té com a objectiu que totes les parts surtin beneficiades i Quid és compromís, és a dir, una paraula donada, un benefici acceptat per a la millora, un compromís doble amb els nostres col.laboradors i amb la millora de la societat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Josep Ma Herms donava el tret de sortida ens va explicar la seva experiència en la creació d’espais culturals i comercials on va defensar la tesi que cal que l’usuari s’emporti &lt;strong&gt;una experiència positiva ja que és la millor manera de fidelitzar els clients i crear marca&lt;/strong&gt;. En aquest sentit Josep Ma Herms va explicar que &lt;strong&gt;la cultura és una eina ideal per a realitzar-ho&lt;/strong&gt; i per portar a terme projectes d’aquesta tipologia. A l’hora va destacar que no sempre  cal invertir molts recursos i que en molt casos l’enginy, la imaginació poden donar resultats satisfactoris en aquest sentit va fer referència a casos d’èxit com la sala d’espera de pediatria del Sant Pau, el centre d’interpretació de Montserrat o el cas d’un bar situat al davant del Guggenheim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acte seguit &lt;strong&gt;Sònia Blasco&lt;/strong&gt;, directora de l’Àrea de Marketing de l’ Agència Catalana del Patrimoni Cultural  ens va presentar l’entitat que té adscrits 38 monuments i equipaments culturals entre els quals destaquen els museus nacionals o espais patrimonials com el Monestir de Poblet o Sant Pere de Rodes. &lt;strong&gt;Ens va explicar com l’Agència ha iniciat una política de col·laboració amb empreses&lt;/strong&gt; fruït de la qual se’n pot destacar el nou espai de promoció del patrimoni català al Palau Moja o la recreació del poblat ibèric d’Ullastret en 3D, un acció que et permet caminar per una ciutat ibèrica de fa 2.000 anys. Fruit d’aquesta aliança permet a les empreses traçar projectes amb el patrimoni i les institucions culturals de més renom i prestigi de Catalunya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les onze i mitja, era hora d’esmorzar i fer una petita parada tècnica (coffee break se’n diu en el món dels negocis ) al Museu de la Xocolata ens varen atendre magníficament, amb una selecció de croissants de xocolata boníssims varen ser 15 minuts de conversa, diàleg, d’intercanvis d’opinió ( i de targetes )  i de col·loqui entre els més de 25 assistents al simposi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexandra Masó&lt;/strong&gt;, estratega de mercat, ens esperava a la Sala Noble del convent Sant Agustí. Era hora de treballar i d’interactuar. Sota el nom &lt;em&gt;Solucions culturals a problemes empresarials&lt;/em&gt; la nostra col·laboradora &lt;strong&gt;ens va preparar una dinàmica&lt;/strong&gt; que un cop feta una introducció i explicar-nos que un problema és un “Marrón” compost per molts problemes ens va fer dividir en tres grups. &lt;strong&gt;A partir de la definició de cultura que vàrem fer cada grup i de la descripció dels problemes empreserials de cada un dels participants vàrem buscar-ne possibles solucions&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalitzava la jornada amb una breu reflexió per part de l’equip Quid: l’empresa i la cultura són un binomi guanyador,  un win win clar on les dues parts en surten beneficiades. És per això que &lt;strong&gt;esdevé necessari construir un espai de trobada. Un espai on iniciar i consolidar vincles de confiança entre els sectors cultural i empresarial&lt;/strong&gt;  per així poder crear les condicions necessàries per tal que els projectes culturals rebin suport del món empresarial a l’hora que el món empresarial pren la cultura com una eina beneficiosa. Un espai destinat a la creativitat per ampliar idees i per créixer com a grup amb el desenvolupament d’accions conjuntes. Al nostre entendre un model anglosaxó centrat en què les empreses puguin desenvolupar alternatives de futur a partir de la creació d’un banc d’idees per donar suport a les accions i entitats culturals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;En el decurs de la jornada en Lluis Puigbert, una de les ànimes de Quid, va realitzar un breu resum en forma d’il·lustració&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;amp-img width=&quot;600&quot; height=&quot;300&quot; layout=&quot;responsive&quot; alt=&quot;Es presenta el programa Quid, una iniciativa que pretén connectar empresa i cultura per a millorar la comunicació i la imatge de l’empresa&quot; src=&quot;/assets/images/quid-connectar-empresa-i-cultura-millorar-comunicacio-i-imatge-empresa.jpg&quot;&gt;&lt;/amp-img&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/actualitat/2016/12/21/es-presenta-el-programa-quid-que-preten-connectar-empresa-i-cultura-per-a-millorar-la-comunicacio-i-la-imatge-de-l-empresa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/actualitat/2016/12/21/es-presenta-el-programa-quid-que-preten-connectar-empresa-i-cultura-per-a-millorar-la-comunicacio-i-la-imatge-de-l-empresa.html</guid>
        
        
        <category>actualitat</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Màrqueting social corporatiu una eina útil per a les empreses</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Màrqueting social corporatiu una eina útil per a les empreses" src="/assets/images/Marketing-social-corporatiu-una-eina-util-per-a-les-empreses.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La empresa com a motor del creixement econòmic ha de ser un actor important, qualificat i protagonista del desenvolupament social&lt;/strong&gt; aportant en primer lloc recursos a l’hora que transferint els models d’organització i de gestió.  Pel que fa les organitzacions i entitats culturals són especialistes a la gestió social i coneixedores en primera persona de les problemàtiques socials i culturals. De l’associació d’aquestes dues institucions en sorgeix un nou model de gestió social que ha de permetre a les empreses canalitzar el compromís que tenen amb la societat de manera més efectiva i més eficient. És per això que el &lt;strong&gt;Màrqueting social corporatiu  ha d’estar inclòs a la pròpia estratègia empresarial com un element més del pla estratègic de l’empresa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;el-programa-quid-permet-que-una-empresa-a-través-de-la-inclusió-destratègies-de-marketing-social-corporatiu-pugui-millorar-la-seva-imatge-i-com-a-conseqüència-la-seva-reputació-corporativa-davant-els-seus-stakehorders&quot;&gt;El programa Quid permet que una empresa a través de la inclusió d’estratègies de Marketing social corporatiu pugui millorar la seva imatge, i com a conseqüència, la seva reputació corporativa davant els seus Stakehorders.&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El marketing social corporatiu &lt;strong&gt;és una eina útil per a les empreses que aporta valor, permet fer visible l’ànima de l’empresa i facilita que la identitat de l’empresa pugui transcendir&lt;/strong&gt;. Cal destacar però que perquè aquesta estratègia empresarial/social tingui efectes plenament positius es necessari que existeixi una total coherència amb la resta de les estratègies y polítiques de la empresa y que el mercat no nomes ho percebi com una acció de màrqueting més sinó com una autèntica filosofia empresarial que de forma sincera i permanent permeti a la corporació involucrar-se en aspectes relacionats amb la solidaritat, la cultura o el medi ambient a més dels específics del propi negoci.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2016/12/19/Marketing-social-corporatiu-una-eina-util-per-a-les-empreses.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2016/12/19/Marketing-social-corporatiu-una-eina-util-per-a-les-empreses.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Empresa i cultura com a motors de cohesió social</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Empresa i cultura com a motors de cohesió social" src="/assets/images/cultura-i-empesa-com-a-motor-de-cohesio-social.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;La cultura pot i cal que sigui un element de cohesió social&lt;/strong&gt;, en aquest sentit els programes Quid persegueixen l’objectiu de donar accés a un major nombre de persones a centres culturals,  esdeveniments i programacions culturals.  Promocionem i fomentem accions dirigides als centres socials i associacions que treballen amb persones en risc d’exclusió social, facilitant l’accés d’aquests col·lectius als diferents espectacles i actes que formen part de la programació habitual d’equipaments culturals del territori català a un preu molt reduït, convertint-se en una experiència d’inclusió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aquesta línia de treball, &lt;strong&gt;Quid vol desenvolupar i cercar els recursos i els sistemes per tal d’apropar la programació cultural als sectors més desfavorits de la societat, per tal que la cultura esdevingui un element de cohesió social&lt;/strong&gt;. Ens aprofitar les experiències viscudes amb el treball amb les empreses i els centres i entitats del país per crear sinèrgies i aprofitar les pràctiques que prèviament han demostrat la seva eficàcia. Ens proposem realitzar les gestions de contacte i difusió entre centres, per una banda, i aportant facilitats a la inscripció i participació dels sectors empresarials per l’altra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oferim vincular el món empresarial amb el món de la cultura&lt;/strong&gt;, el patrimoni  i l’art i per mitjà d’un procés de col·laboració cultura &amp;amp;  empresa per desenvolupar un treball comú que finalitza amb la creació d’esdeveniments, campanyes o actes que permeten innovar i donar valor a la imatge de l’empresa a l’hora que apropar la cultura a nous públics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La nostra proposta és adaptada  i implementada  segons les característiques i les necessitats&lt;/strong&gt; per mitjà d’un procés de validació i participació de totes les parts implicades.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2016/12/13/cultura-i-empresa-com-a-motors-de-cohesio-social.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2016/12/13/cultura-i-empresa-com-a-motors-de-cohesio-social.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Per crear vincles de confiança entre l’empresa i la cultura, programa de presència</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Per crear vincles de confiança entre l’empresa i la cultura, programa de presència" src="/assets/images/cultura-programa-de-presencia.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;Ajudem a &lt;strong&gt;millorar i rendibilitzar les accions de comunicació i màrqueting&lt;/strong&gt; dels nostres clients en aquest sentit ens hem especialitzat en diferents àrees que ens permeten oferir l’experiència necessària per dur a terme aquest objectiu: aliances estratègiques, estratègia i organització d’actes en són algun exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les nostres &lt;strong&gt;aliances amb equipaments culturals, museus i espais patrimonials&lt;/strong&gt; en permeten fomentar actuacions transversals amb els equipaments per poder desenvolupar programes de patrocini, de creació de diàleg i de presència, és a dir un espai de trobada per &lt;strong&gt;crear vincles de confiança entre l’empresa i la cultura&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oferim el &lt;a href=&quot;/03-serveis/programes-quid/&quot;&gt;programa de presència&lt;/a&gt; que permet la utilització i la presència en espais culturals i patrimonials de forma exclusiva, així com la creació, la configuració i la proposta d’usos a partir de la integració de la imatge empresarial en espais i/o activitats acordats &lt;strong&gt;per fer visible l’ànima de l’empresa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2016/12/05/per-crear-vincles-de-confianca-entre-l-empresa-i-la-cultura-programa-de-presencia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2016/12/05/per-crear-vincles-de-confianca-entre-l-empresa-i-la-cultura-programa-de-presencia.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Problemes empresarials, solucions culturals</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Problemes empresarials, solucions culturals" src="/assets/images/problemes-empresarials-solucions-culturals.jpg" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Davant d’un problema, per Quid la pàgina en blanc és el punt de partida&lt;/strong&gt;. Aquest sistema permet detectar les necessitats que realment tenim, els problemes que realment ho són i descobrir els elements en què podem fer un salt més enllà del que mai ens haguéssim imaginat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sense necessitat de contractar personal, &lt;strong&gt;els diferents programes de Quid són adaptats i implementats segons les característiques i les necessitats de l’empresa&lt;/strong&gt;. El programa Quid s’ocupa de tot per mitjà d’un procés de validació i participació de l’equip directiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mancomunar i cooperar són verbs que ens recorden que les aliances si no hi són s’inventen, es transformen i s’imaginen. Són verbs que indiquen la voluntat de compartir mitjans i objectius, recursos i accions, horitzons col•lectius i decisions individuals &lt;strong&gt;per arribar, en aquest cas, a un fi comú el benefici mutu a l’hora de resoldre problemes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En aquest procés Quid utilitza la cultura com a vehicle i com a eix vertebrador per aportar solucions als problemes empresarials&lt;/strong&gt;. La cultura per fer visible l’ànima de l’empresa, per innovar i donar valor marcant la diferència vers els competidors i per connectar amb els els grups d’interès.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cultura et permet comunicar amb sensibilitat i exclusivitat. &lt;strong&gt;La cultura conté un llenguatge universal que et permet transmetre i comunicar d’una manera eficaç els valors i el missatge de l’empresa&lt;/strong&gt; alhora que et permet millorar la percepció́ que té el mercat de l’empresa, ja que l’art està relacionat amb la sensibilitat, amb la cultura, amb l’exclusivitat.Quid t’ofereix solucions culturals als problemes empresarials.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://www.quid.cat/articles/2016/11/29/problemes-empresarials-solucions-culturals.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.quid.cat/articles/2016/11/29/problemes-empresarials-solucions-culturals.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
