<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>QUID blog</title>
    <description>Actualitat i entrades al voltat de &lt;strong&gt;QUID&lt;/strong&gt;[CONNECTEM EMPRESA I CULTURA]
</description>
    <link>https://blog.quid.cat/</link>
    <atom:link href="https://blog.quid.cat/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 13:35:51 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2016 13:35:51 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>Empresa i cultura, connexions amb ànima</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Empresa i cultura, connexions amb ànima" src="/assets/images/win-win-cultura-empresa-rsc.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;Actualment els ciutadans demanen un compromís a les empreses que es coneix com bé comú, i que va més enllà del que entenem per responsabilitat corporativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’aliança entre la cultura i l’empresa, s’ha de mostrar com una simbiosi i, com a tal, mútuament beneficiosa. Però perquè perduri en el temps i incrementi els seus beneficis cal dotar aquesta aliança d’una ànima pròpia, un nou tret estratègic que afavoreixi la seva sostenibilitat. &lt;strong&gt;El repte és superar la simbiosi, el benefici mutu, i afrontar l’objectiu comú i que l’aliança aporti valor net i benefici al conjunt de la societat&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El repte, doncs, és la sinceritat en l’aliança de les empreses amb la cultura -o la cooperació al desenvolupament, el medi ambient, o l’educació- perquè transcendeixi com un compromís estratègic estable i no impostat amb la bona marxa de la societat . &lt;strong&gt;El repte, insisteixo, és dotar aquesta aliança d’ànima&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://blog.quid.cat/articles/2016/11/10/Empresa-i-cultura-connexions-amb-anima.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.quid.cat/articles/2016/11/10/Empresa-i-cultura-connexions-amb-anima.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Metodologia Quid, connectem empresa i cultura</title>
        <description>
        <![CDATA[
          <img width="600" height="300" alt="Metodologia Quid, connectem empresa i cultura" src="/assets/images/connectar-empresa-cultura-rsc-metodologia.png" />
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ajudem els nostres clients a posar en valor les seves accions i polítiques de Responsabilitat Social Corporativa&lt;/strong&gt;. Per això, ens hem especialitzat en diferents àrees que ens permeten oferir l’experiència necessària per dur a terme aquest objectiu: Aliances estratétigas, Comunicació, desenvolupament corporatiu, Estratègia &amp;amp; organització d’actes, Creacíó d’espais de diàleg amb grups d’interès, , Estudis i formació.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sense necessitat de contractar personal&lt;/strong&gt;, els diferents programes de Quid són adaptats i implementats segons les característiques i les necessitats de l’empresa. &lt;strong&gt;El programa Quid s’ocupa de tot per mitjà d’un procés de validació i participació de l’equip directiu&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://blog.quid.cat/articles/2016/11/03/metodologia-quid-connectem-empresa-cultura.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.quid.cat/articles/2016/11/03/metodologia-quid-connectem-empresa-cultura.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Simbiosi entre la cultura i l&#39;empresa</title>
        <description>
        <![CDATA[
            <figure>
            <img width="600" height="300" alt="Simbiosi entre la cultura i l'empresa" src="https://blog.quid.cat/assets/images/alianca-cultura-empresa-quid.jpg" />
            <figcaption>http://www.publicdomainpictures.net/</figcaption>
          </figure>
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’aliança entre la cultura i l’empresa&lt;/strong&gt;, es mostra cada dia més com una simbiosi i, com a tal, mútuament beneficiosa. Però perquè perduri en el temps i incrementi els seus beneficis cal dotar aquesta aliança cada vegada més sòlida i estable d’una ànima pròpia, un nou tret estratègic que afavoreixi la seva sostenibilitat. El repte és superar la simbiosi, el benefici mutu, i afrontar l’objectiu comú que l’aliança aporti valor net i &lt;strong&gt;benefici al conjunt de la societat&lt;/strong&gt;. Els ciutadans demanen un compromís de les empreses amb el que es coneix com bé comú, i que va més enllà del que entenem per responsabilitat corporativa; encara més enllà del concepte &lt;strong&gt;“reputació corporativa”&lt;/strong&gt;, gairebé implícitament relacionat amb la percepció exterior. El repte, insisteixo, és dotar tot això d’ànima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://blog.quid.cat/articles/2016/10/24/simbiosi-entre-la-cultura-i-l-empresa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.quid.cat/articles/2016/10/24/simbiosi-entre-la-cultura-i-l-empresa.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Serveis QUID</title>
        <description>
        <![CDATA[
            <figure>
            <img width="600" height="300" alt="Serveis QUID" src="https://blog.quid.cat/assets/images/Serveis-Quid-Retorn-social-corporatiu-cultura-empresa.png" />
            <figcaption>Service / Four Blair Services Pvt. Ltd.</figcaption>
          </figure>
        ]]>
        
         &lt;p&gt;Ajudem els nostres clients a posar en valor les seves accions i polítiques de Responsabilitat Social Corporativa. Per això, ens hem especialitzat en diferents àrees que ens permeten oferir l’experiència necessària per dur a terme aquest objectiu: Aliances estratétigas, Comunicació, desenvolupament corporatiu, Estratègia &amp;amp; organització d’actes, Creacíó d’espais de diàleg amb grups d’interès, , Estudis i formació.-&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://blog.quid.cat/articles/2016/10/20/serveis.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.quid.cat/articles/2016/10/20/serveis.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Diàleg, benefici mutu i compromís, l&#39;ADN de QUID</title>
        <description>
        <![CDATA[
            <figure>
            <img width="600" height="300" alt="Diàleg, benefici mutu i compromís, l'ADN de QUID" src="https://blog.quid.cat/assets/images/quid-adn.jpg" />
            <figcaption>3d render of dna structure, abstract background / fotolia</figcaption>
          </figure>
        ]]>
        
         &lt;p&gt;&lt;strong&gt;QUID&lt;/strong&gt; és diàleg és a dir una relació què l’emissor i el receptor intercanvien missatges alternativament i de forma recíproca. Quid és benefici mutu busquem aquella estratègia que té com a objectiu que totes les parts en surtin beneficiades. Quid és compromís  per això som la garantia per trobar solucions i millores a les demandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QUID&lt;/strong&gt; és un programa que connecta l’Empresa amb  cultura on ajudem els nostres clients a posar en valor les seves accions i polítiques de Comunicació i Responsabilitat Social Corporativa en aquest sentit ens hem especialitzat en diferents àrees que ens permeten oferir l’experiència necessària per dur a terme aquest objectiu: Aliances estratègiques, comunicació, desenvolupament corporatiu, estratègia i organització d’actes,  creació d’espais de diàleg amb grups d’interès estudis i formació.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://blog.quid.cat/articles/2016/10/20/dialeg-benefici-mutu-i-icompromis-adn-de-quid.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.quid.cat/articles/2016/10/20/dialeg-benefici-mutu-i-icompromis-adn-de-quid.html</guid>
        
        
        <category>articles</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
